南生圍橫水渡起火 警指與「悶燒」情況脗合

元朗南生圍橫水渡碼頭上月初火警，警方今日表示，經調查後，警方證實現場閉路電視系統拍攝到當天的兩個人影，是同一名男子，人員已聯絡該男子，證實他沒有可疑。閉路電視片段亦未有顯示，火警發生時，有其他可疑人出現。

警方續指，政府化驗所已完成有關化驗，證實火警現場檢獲的灰燼，並沒有發現助燃劑。閉路電視片段顯示，火警現場先冒煙，繼而出現光，與「悶燒」的情況脗合。至於3月12及13日於南生圍發生的火警，政府化驗所亦已完成相關化驗，證實火警現場檢獲的灰燼，並沒有發現助燃劑。

警方稱，上述三宗案件已合併，由新界北總區重案組繼續調查。

民主黨立法會議員兼元朗區議員鄺俊宇指，事件令人感到「匪夷所思」，亦指政府應採取措施防止南生圍再次被縱火。他已去信警方，要求交代調查結果細節，包括所涉的專家意見和化驗報告等。